香港人嘅加班文化究竟幾時先會完

由我地呢一代。
利申：每日準時收工，非政府工

點解我身邊啲九十後都咁加得

因為九十後&零零後，一出世就俾個社會訓練成奴隸

OT就OT啦，加你老母班咩

你係要捉正字眼 一係用超時工作 唔好又中又英咁 正柒頭

由自己開始做起
利申: 日日準時走

將工時定為24小時為止

個個都得個問字
之後乖乖走去ot
咁一定唔會完嫁喎

最撚慘 收工個個唔願走

d人痴線
公司對你好好咩
做爛市

上一代班老屎忽太重奴性

每日都見到班女仔玩足全日電話 放工坐係公司繼續玩

但係話自己好撚忙

由自己開始
日日準時走，一秒都唔比多佢

日日翻12個鐘 萬幾蚊人工🤢

準時走其實會點？

唔升你

我公司有個90後
為擦鞋 連OT錢都唔要同個阿頭講唔使俾OT佢

最忙係starbucks買一送一果陣

有次係上環附近做野
果日買一送一 三點唔夠starbucks排隊排到開巷

疑似定真實確認咗？

btw 係咪 OT 就真係有得升先？

ot 真係犧牲好多
家庭關係
對高質娛樂嘅追求
對時事嘅關注

所有精力用晒嚟返工
社會層面好多嘢都 fail
父母同子女見得少
放工求其睇愛回家當娛樂
冇晒心機理社會事
覺得 OT 真係遺害好深

唔ot會比同事排擠

愛回家都冇得睇

無放工何來 ot

真

未轉工每日平均早走個幾鐘
轉工加左2000蚊人工
但平均每日ot個幾鐘
到底係賺左定。。。

全部人一齊唔肯O咪唔會有OT囉
但有幾多人做爛市先得架
同人工一樣
個個要求高啲咪唔會一路都係得咁多人工囉

根本公司逼人OT 都有害無益
做到啲員工又攰又頹, 點會有心機做野 一陣又做錯哂 蝕既咪又係公司
又搞到流失率一定高
不過好多人奴性重又無得講

我調轉

點會齊心
試過講好咗齊心準時
第二日已經收皮
人地要做狗 我唔阻佢

問題係累埋全香港有做狗文代

呢啲不嬲都知
不過啲19老細就話撚知你死，甚至擺個款話我哋就係咁，夠薑你咪走咁
最叻就係啲細微細眼嘢上執著，但背後嘅大事就完全冇諗過，望下施永青張宇人呢啲閪人講嘢就知啦
而且反正佢覺得你表現差就炒鳩你，仲可以壓下新人價

所以永遠稱霸世界嘅都係外資企業
因為佢哋啲人好明白work life balance 對工作表現嘅影響
港資？衝得出長沙灣我話佢叻

就算大陸 都計足人工啦

屌 我同事今日全世界放假無睇到whatsapp
比人屌
真係好撚on9

日日都準時到準時走
無比人話過 都無聽過d咩閒言 可能我廢收唔到風
做唔哂就第日先做
永遠無ot 除非自己差小小做完 但最多都係半個鐘
但部門d同事永遠都係日日做到7點先走

堅持唔ot準時收工既人返工時間係咪100%完全投入先，我見好多人返工時做自己野多

玩電話都係工作之一，秘撈呀⋯⋯

我公司都係
放工後坐係度開曬pubg打係度煲劇party room咁
有時叫埋pizza
睇佢地幾時拎埋床雀出黎
為左慳屋企冷氣

政府工？ 定外資？

香港公司黎腦細鐘意人ot
以前放工有時都仲係度做野做狗
而家放工都唔想逼車逼人或者約左人都係度打埋機先走

正啦

D後生ot小小就嘈喧巴閉
後生仔都唔捱得
學到野呢係你自己

有咩可能全日玩足電話都無比人炒

學你條撚 打份死人工就講到塞錢落你袋咁好聽

我都想知幾時完，好戇鳩
返工好辛苦呀！

咪係
又唔見啲仆街廢老周街派錢？咁鍾意塞錢入人袋

返工真無可以用電話做自己野？

返工真係可以用電話做自己野？

準時走好似做賊咁

我臉皮厚日日早走

睇你個「做自己野」定義到咩Level啦

有咩lv 唔係公事都當自己野啦，搵工呀、同人吹水呀、網購呀，睇書呀⋯⋯呢啲都係

唔ot你就係異類
唔ot即炒
唔ot等俾人排

最撚慘係依家見工已經講定要長期ot
變左理所當然咁
亦都有manager講有同事住得好近，佢又唔介意留到十點，痴撚線

經濟差，市場上人又供過於求，仲邊有人重視員工福利得咁緊要

咁實會啦
你噉計其實覆wtsapp都已經係喇

不嬲都冇呢種文化
利申: 政府工

事實啲老細當你用電話已經係玩電話📲

工人唔夠團結做咩都係冇用

仲同你講多勞多得

因為個個怕辛苦想涼住冷氣爭住做白領

無體驗過呢個文化，有d好奇
利申:政府

仆街啦，星期日都番緊工啊，屌

係，所以我試過唔覆呢啲人電話
因為我冇睇過電話 噉就梗係唔知有wtsapp啦

睇你敢唔敢姐
我公司好奇怪
個個唔敢準時收工
但個個敢無時無刻都玩電話
有d一路開劇睇一路做野

40,50,60後個批透過英女皇福利，高薪養冗員，上左位做director, department head, 以及和team大佬個時候，冇料又高人工又要交到差咪講好多藉口，假口呃d 70,80後呢班低智商ga閹人ot=成績，結果低智商比人利用到開壞個頭，但佢地又on9小小又on9唔哂，office hour永遠唔做野，彈兩個email吹水扮做緊野，5,6點先開始一天ga工作，全部人走哂驚死全世界唔知佢地ot緊，就10點11點send email, whatsapp講廢話。

到左90後出身，50-80後班友憑住多年黎鎖住左公司的domain knowledge, workflow, 人事等等，形成2個利益圈子，一層就係即將或準備退休ga50,60後，另一層係70,80後。靠埋哂d賤招：唔講，收收埋埋，亂assign野比90後，搞到90後冇從入手，就同上面，圍內講佢地做唔到野，冇責任心，唔肯ot等等，呢個劣等文化係源於50-80後本身個種帶毒思維。

不過高興ga係，90後班人唔會怕左花cv,怕左上面ga無邏輯睇法而駁死自己係間公司，反而佢地係著重間可以係間公司，大佬，project身上學到d咩強化自己將來，如果比到呢d野佢地，佢地唔介意ot, 大家圍內做起單身，相反，留多1min都嫌多。

你多奴 腦細多得

外國而家講緊四天工作

香港好似冇人知work-life balance 同快樂會令員工嘅productivity上升咁

有補水既話都ok既

有長短週都偷笑！

而家入職5天半真係屌出聲
咁嘅人工 返5日半 我心諗你邊請到人呀

我公司係唔比玩電話但又唔準時走